\begin{myenumerate}
\item Les physiciens pensent que l'univers est né il y a environ 15
  milliards d'années.\\Sachant qu'il y a environ 31,5 millions de
  secondes dans un année, détermine l'âge de l'univers en secondes.
\item Chaque seconde, la lumière parcourt environ 300\,000~km.
\\Un astronome observe au télescope un amas d'étoiles situées à
  $10^{17}$~km de la Terre. Combien de temps ont mis les rayons
  lumineux pour lui parvenir ?
\item Un rectangle $R_1$ a pour longueur $L_1=10^7$ et pour largeur
$\ell_1=10^5$. Calcule le périmètre de ce rectangle.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Reprise de différents exercices. Il a été donné en introduction aux opérations sur les puissances de 10.